【離地廢老搞死香港就滾蛋】鄭大班拜拜香港返溫哥華

多時不見之鄭大班阿爾拔忽然來電約吃午飯，屬即興約會，要是別人如此要求，必定婉拒之。但阿爾拔素來聲大夾惡，話唔食唔得，問佢原因，佢話：「我走喇，見吓面得唔得！」呢排聽見個「走」字，都有啲心驚，高錕，郭炳湘，周明權，鄒文懷，查良鏞等逐個離開，戊戌年變化何其多也。

於是星期三就要咗PP天一，大班仲搵到陶傑與死黨KT，一齊飲茶。問大班走去邊呢？大班話：「鐵定一月一日返溫哥華定居，與香港講拜拜。」大班早年在九龍工業中學讀完書，做幾年嘢之後，已移民加拿大，成為飛機維修工程師，八十年代中加入星島報業集團，回港負責市場拓展業務，於是改變了一生，從一個比較沉悶嘅飛機維修工作搖身一變成為傳媒界名人物，商台皇牌主持，立法會直選議員以及曾特首密友，轉變之大，之快，相信大班自己也不敢相信。目前教育潮流有一樣嘢叫做生涯規劃，其實人生有好多不可預測之變幻，無可規劃，鄭大班就係一個好例子。四十年間從一個溫哥華移民小子變成香港山頂豪宅主人，大名遠播，而今燦爛歸於平淡，返回溫哥華過平淡退休生活，呢幾十年生涯，邊度有得規劃㗎？食住個浪，隨機應變，見招拆招而已。

左丁山之認識鄭大班，約在八十年代中，當時佢替星島攞到當紅美國雜誌Playboy之中文版權，點知胡仙女士身為女性，最後反對出版花花公子，大班認為此乃千載一時商機，搵到廣告公司支持，廣告公司老闆又搵到朋友Adriaan Zecha支持，Zecha先生除咗係著名麗晶酒店（Regent）創辦人之一外，還是出版界知名人物，與梅鐸曾是合作夥伴，有佢出面，大班順利取得Playboy之中文版權，於是在灣仔開公司進軍出版界，Playboy第一期之香港小組鄭文雅寫真集轟動全港，賣到斷市，鄭大班於是一炮而紅。Zecha先生亦是左丁山打工之私募基金公司之董事，佢唔識中文，叫左丁山幫手睇住份中文花花公子雜誌辦得如何，於是左丁山奉旨去灣仔睇靚相！大班又醒，搵到兩位名筆幫忙，信報張寬義每日中午先到花花公子睇稿然後先至返信報，星島晚報吳仲賢就在晚報下午一時出版後，上到出版社搞編務，左丁山有時得閒望吓望吓，除咗睇相之外，又學到唔少寫稿技術，張寬義筆名楊八妹，名震中環，佢間中教左丁山兩招，至今受用無窮。三十餘年眨眼即過，謹祝未來三十年鄭大班闔家安康，在溫哥華繼續快樂似神仙。

呢件仆街有份支持97回歸

醒目仔
連登仔仲話焦土
人地呢d有錢有外國護照嘅焦返你地轉頭就得

呢幾十年生涯，邊度有得規劃㗎？食住個浪，隨機應變，見招拆招而已。

係囉，食正個浪咪成功人士

五毛回憶小子

咪撚再指指點點啦，好行夾唔送

嗰陣放棄左

但加籍可恢復

今天的我

2016 年 07 月 29 日
大班淡出D100 李慧玲打骰

七十歲嘅大班「鄭經翰」，最近盛傳會退休返加拿大，佢經營嘅網上電台D100就交畀傳媒人李慧玲營運。

大班接受本刊查詢時卻否認賣盤，「邊個會買D100？無可能！」佢透露自己的確想退休，所以計劃將D100申請做社企，並成立管理委員會營運，「社企嘅公司註冊搞得七七八八，如果做咗社企，就規定無得賣盤。」

佢透露日後都唔會再揼水畀D100，「電台總投資一億，其中四千萬係我同股東出，其餘六千萬係節目收入及公眾捐款。D100靠大眾捐款支持，一早已經係全港唯一嘅社企電台。」

至於李慧玲，大班話佢兩個月前加入電台，做pbs頻道嘅台長，「pbs嘅節目內容全部由佢包辦，日後成立管理委員會，佢都會係委員，處理電台營運。」

咁大班係咪返加拿大？佢好激動話：「幾年前參加立法會選舉，已經放棄咗加籍，點返去呀？」佢話會逐步淡出電台，留港退休。

你地日日勸人移民，人地早你地幾十年又屌，你班焦土咁勁，人人走曬只剩你們，留名看你們做實事

佢同謝志峰班撚樣

係外國撈唔惦 就返來扮老前輩

鄭經翰以政府賤賣資產為由反對私有化，並在2004年12月8日支持公屋居民盧少蘭入稟高等法院指房委會違反《房屋條例》，禁止房委會注入資產上市。雖然最終訴訟被終審法院駁回，但由於未能在上市前完成訴訟，第一次上市撤回，在2005年才再度上市。

當時鄭經翰反對領匯上市，被指阻人發達，在2005年元旦，由部分政客和傳媒鼓動、報稱有五萬人上街聲討所謂反對領匯上市的「幕後黑手」大遊行，有指參加遊行人背景複雜，參加人士有議員和聯交所董事，以及工聯會屬下證券職工會，有些平日形象高貴、出身世家的金融界人士也踴躍參加，並且高呼口號要求鄭經翰下台。翌日，全港傳媒大事報道，但報導中，並不認為其中部分具暴力恫嚇成份口號有問題，甚至予以肯定。有些平日表現正派的傳媒也只是袖手旁觀，並未有指摘遊行中有可能非法和不當言行。

呢班友本來就諗住係香港賺埋最後一筆就走
所以佢地一直只想延遲赤化
而家只係提前進行

即係同龍虎豹一撚樣靠物化女體販賣色情發達囉，更仆街既你勾結埋鬼妹勢力添呀！！！！

外國連華人都唔會聽條廢物點啦

係香港先可以容納咁多廢柴上位

你地勸人移民就得，人地真係走又屌

所以點解呢類人有能力走都要留係香港咁耐
因為只有係香港佢地先有得威

去到溫哥華只有日日同隔離檯廢老踎茶樓

呢班人係加拿大老香港人區先有少少影響力
根本無本事見任何加拿大主要官員

根本10個香港中產狗,9個一走就咩都無
加拿大成個風氣唔會比你日日報紙寫文串9窮人

Binc

呢條友唔多掂
可以前覺得佢敢言 依它